# Homework task

Домашнее задание заключается в "докеризации" вашего приложения.

Используйте ваш fork-репозиторий для выполнения работы.

Изменения выполняются в develop ветке, после завершения, откройте PR в master.

Добавьте в approvers:

* @pastukhov
* @meechanic
* @ashepelev

## Task 1 (1 балл)

Сейчас ваше приложение использует базу sqlite. Это хорошо и удобно для dev-сред. Однако никак не для production.

Переключите приложение, чтобы оно работало с postgres.

Подсказка: обратитесь к файлу chat/config.py

## Task 2 (2 балла)

Докеризируйте ваше приложение.

Созданное в контейнере окружение должно позволять запускать приложение chat-app, которое будет присоединяться к базе.

Dockerfile должен располагаться в корне репозитория.

## Task 3 (1 балл)

Измените Dockerfile так, чтобы параметры подключения к базе передавались как ENV-переменные.
Запускаемый контейнер должен подключаться по переданным параметрам.

## Task 4 (1 балл)

Ваш написанный Dockerfile проходит dockerlint (https://github.com/RedCoolBeans/dockerlint)

## Task 5 (1 балл)

Приложение и база запускаются из docker-compose.yml. Приложение знает сетевое расположение базы по её network alias 
(https://docs.docker.com/compose/compose-file/#aliases). Если hostname базы не передан через ENV-переменную, приложение использует alias базы,
описанный в docker-compose.yml

docker-compose.yml должен располагаться в корне репозитория.

Подсказка, используйте образ postgres:10 для базы данных.
